# code-example

## Что в примере:

В примере содержится базовая сборка django-проекта. Она разворачивается в виртуальной машине с помощью обёртки Vagrant.

Операционная система: Debian9. Python 3.5, Django2.0, Gunicorn+Nginx

В базовой сборке находится кастомный профиль, REST API для sign-in и logout. Автоматический дамп базы данных. DRF Docs для документирования API.

## Зависимости:

1. Vagrant v.2.0.1
2. Virtualbox v.5.2.2

## Запуск проекта:

Перейдите в консоли в корень проекта. Выполните:

```vagrant plugin install vagrant-vbguest```

```vagrant up```

После выполнения скриптов, проект будет доступен в браузере под адресом: http://172.16.99.100

DRF Docs доступен по адресу: http://172.16.99.100/api/docs/

## Что ещё можно найти в проекте:

1. Настроенный Nginx
2. Gunicorn, запускаемый в виде демона в systemd
3. При повторном запуске vagrant, или, при выполнении ```vagrant reload```, будут выполняться только скрипты, предназначенные для перезапуска Gunicorn и Nginx
4. Тесты для sign-in

## Дамп базы данных

Для создания дампа базы данных (и бэкапа медиафайлов), выполните:

```vagrant ssh```

```cd /vagrant```

```bash ./dump-database.sh```

## Virtualenv

Для работы в Virtualenv проекта, выполните:

```vagrant ssh```

```cd /vagrant```

```source ./.venv/bin/activate```

Логи проекта находятся в /home/vagrant/logs